探討華人/中國人劣根性

1.欺善怕惡

2. 「強盜邏輯」：
你跟他講道理 他跟你耍流氓；
你跟他耍流氓 他跟你講法律；
你跟他講法律 他跟你講政治；
你跟他講政治 他跟你講民意；
你跟他講民意 他跟你講政策；
你跟他講政策 他跟你講接軌；
你跟他講接軌 他跟你講道理。

3.一邊極度崇洋一邊係外國面前示強
睇吓中國成日搵外國人黎做Model
明明作為華人應該要欣賞返東方面孔既美
反而走去盲目崇拜西方面孔 覺得外國人=高貴上檔次
完全長他人志氣滅自己威風

歡迎補充

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

最鍾意搵自己人笨柒

其實唔知點解中國人會有呢種性格同特質....係咪因為中國人本身有小聰明既關係?

五千年帝制與奴才

其實中華民族真係好慘 幾時先可以擺脫帝制奴隸既枷鎖 實現人生而平等嘅理念

文革打破左個道德規範之後所有人性黑暗面全部顯現曬出泥

有可能 中國人普遍機心較重或較狡猾

《醜陋的中國人》已經講晒
此po已完

髒、吵、亂
同心圓 - 自己 > 親人 > 朋友 > ...
上級：崇拜、服從, 同級：批鬥、競爭, 下級：欺壓、鄙視
老屎忽, 鬥老鬥早出世, 講資歷唔係講能力, 我食鹽多過你食米所以你要聽我講
階級觀念, 唔係人人平等 (中日韓共有)
崇拜權威, 佢係天子/高官/國家主席, 所以佢啱
只有「家」, 冇「公共」概念, 乜都用家族概念理解
...
太多, 可以睇魯迅、柏楊、鍾祖康

而以我理解總結, 中國人腦入面冇一種道理或價值係絕對
例如佢知濫殺無辜係唔啱, 但講到8964, 佢又會幫黨兜; 佢知貪污唔啱, 但佢又唔會批評高幹貪污. 佢唔會堅持一個信念去對抗權威, 就算喺香港純粹表態冇成本, 佢把口都會話黨好撚多苦衷. 垃撚圾.

簡單來講係無自我思想 發展唔到自己一套嘅意識同理念 所以容易崇尚權威

睇下魯迅、柏陽既書

（自己既）權力就係絕對，維持自己既得利益就係公義。利己主義就係真理，除此之外所有原則都係得把口。

帝制直接令中國人真心覺得極權冇問題

佢哋好撚buy 叢林法𠟻 (唔係電視節目)
直到自己被獵食時

真正嘅帝制、奴性我覺得應該要入贏政數，周室其實都算係華夏史裡面叫做稍微有契約精神嘅王朝，奈何由秦開始成個文明已經走唔返君臣之間講求互信嘅封建制度

由秦王朝開始華夏人政權更替、征服華夏文明嘅外族都好著重所謂嘅中央、正統，普通華夏人點解咁強奴性我唔喺度集中講喇

而一般草原遊牧民、森林部落民同華夏人好唔同，冇官僚體制維持權力下變咗每個領導都唔可以隨便侮辱同自己並肩作戰嘅貴族，而貴族都冇權操控自由民嘅生殺，只要唔係冇自主權嘅奴隸都有屬於自己嘅尊嚴，冇順民呢樣嘢

魯迅都話啦，中國人最鍾意調和折中， 唔鍾意太激烈嘅改革

所以毛狗咪抄尻秦仔焚書坑儒

和理非
中庸之道

殺子文化
永遠唔想下一代活得比自己好
舊時無既野下一代唔可以有
老屎忽心態批評下一代
未見過一個地方咁想年輕人死